import {Meta} from '@storybook/blocks';

<Meta title="fxtsx-html/data-input/Select/Introduction" />

# Select
## Chat-gpt 검토 이슈
"Select"라는 이름은 깔끔하고 명확합니다. 많은 UI 라이브러리와 프레임워크에서는 드롭다운 또는 콤보박스 형태의 컴포넌트 이름으로 "Select"를 사용합니다. 따라서 사용자들이 "Select" 컴포넌트를 보면, 대략적인 기능과 동작을 쉽게 예측할 수 있습니다.

그러나, 몇 가지 고려해야 할 점이 있습니다:

1. **일반성**: "Select"는 매우 일반적인 이름이기 때문에 다른 라이브러리나 프레임워크와의 이름 충돌 가능성이 있습니다. 특히, 프로젝트에 여러 UI 라이브러리를 함께 사용할 경우 이런 문제가 발생할 수 있습니다.

2. **확장성**: 만약 추후에 "Select" 컴포넌트를 확장하거나 다양한 변형을 추가하려면, 명확한 네이밍 전략이 필요합니다. 예를 들면, "MultiSelect", "AsyncSelect"와 같은 확장된 버전의 이름을 고려해볼 수 있습니다.

3. **명확성**: "Select"는 드롭다운을 기반으로 한 선택 컴포넌트를 나타낼 때 매우 명확합니다. 그러나, 체크박스나 라디오 버튼 기반의 컴포넌트도 포함한다면, "Select"라는 이름만으로는 이러한 기능의 포함을 명확히 나타내기 어려울 수 있습니다.

최종적으로, "Select"라는 이름은 깔끔하고 간결하며, 다양한 UI 컴포넌트에서 널리 사용되는 표준적인 이름입니다. 그러나 위에서 언급한 것처럼, 프로젝트의 특정 상황과 요구사항에 따라 적절한지 판단해야 합니다.
## 이슈 해결 전략 제시
중요해 보이는 3번 이슈에 대한 해결전략을 제시할께 검토해줘
Select 컴포넌트는 코어 컴포넌트라서 fieldset과 checkbox로 구현되어있어. 그리고 이것을 확장하는 SelectOptions는 셀렉트박스 형태이고 CheckOptions는 체크박스리스트 형태야 확장된 두개의 컴포넌트는 Select컴포넌트와 태그 구조는 같지만 css를 통해서 하나는 셀렉트박스로 다른 하나는 체크박스리스트 형태로 보이도록 할거야. 즉 확장이라고 해봤자 css스타일을 통한 스타일의 변화라고 생각하면 될거야. 이렇게 하면 이 두개의 확장 컴포넌트의 코어컴포넌트로서 Select란 컴포넌트 이름의 명확성의 이슈는 해결되는 것 아니니?
## 제시 전략 검토
당신이 제시한 해결 전략을 기반으로 분석해봤습니다:

1. **명확성**: "Select"는 코어 컴포넌트로서 기본적인 구조를 제공하며, 이를 기반으로 다양한 스타일을 적용할 수 있는 확장 컴포넌트들을 제공합니다. 이런 방식으로, "Select" 컴포넌트는 그 자체로의 명확한 기능을 갖게 됩니다. 그리고 "SelectOptions"와 "CheckOptions"는 각각 그 이름에서 짐작할 수 있는 스타일과 동작을 추가로 제공하게 됩니다. 따라서 명확성의 문제는 충분히 해결됩니다.

2. **일관성**: 모든 컴포넌트가 "Select"를 기반으로 하므로, 개발자는 이 컴포넌트들 간의 관계를 쉽게 이해할 수 있습니다. 이것은 코드의 가독성과 유지보수성을 높이는 데 도움이 될 것입니다.

3. **확장성**: "Select"를 기반으로 한 다양한 확장 컴포넌트를 손쉽게 추가할 수 있습니다. 예를 들어, 미래에 라디오 버튼 기반의 스타일을 가진 확장 컴포넌트를 추가하고 싶다면 "RadioOptions" 같은 이름으로 추가할 수 있을 것입니다.

4. **재사용성**: "Select" 컴포넌트의 로직과 구조는 재사용되며, 스타일 변화만으로 다양한 UI 요소를 만들 수 있습니다. 이것은 코드 중복을 줄이고 효율적인 개발을 도모할 것입니다.

제시한 방식에 따라 "Select"라는 이름을 사용하면, 명확성과 확장성 등 여러 가지 이점이 있습니다. 따라서 이 전략은 효과적으로 보입니다.
